\input{../../../main.tex}

\printtrue
%\teachermode\tagstrue
\begin{document}
\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2022}{Электростатика}{10 класса}
	\task{
		Найдите напряжённость поля в центре равномерно заряженной полусферы. Поверхностная плотность заряда равна~$\sigma$
		\answer{$E = \flatfrac{\sigma}{ 4 \varepsilon_0}$}
	}
	\libproblem{savchenko}{6.1.19-easy}
	% Доп
%	\task{
%		%	«Росатом», 2011, 11
%		Две равномерно заряженные полусферы расположены так, что они имеют общий центр, и одна из них вложена
%		в другую (см. рисунок; внутренняя полусфера показана пунктиром). Радиусы полусфер равны R и 3R, заряды — Q и 2Q соответственно. Найти силу
%		взаимодействия полусфер.
%		\answer{$F = \flatfrac{ k Q^2 }{9 R^2}$}
%	}
}
\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
